\documentclass[11pt,a4paper]{article}

\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[brazil]{babel}
\usepackage{lmodern}
\usepackage{amssymb}
\usepackage[margin=2.5cm]{geometry}
\usepackage{tabularx}
\usepackage{booktabs}
\usepackage{enumitem}
\usepackage{fancyvrb}
\usepackage[hidelinks]{hyperref}

\newcolumntype{Y}{>{\raggedright\arraybackslash}X}

\title{\textbf{Plano do Projeto --- Gestão de Equipamentos}}
\author{API REST em .NET --- Trabalho Final do Módulo 3 (Desenvolvimento em C\#)}
\date{}

\begin{document}

\maketitle

\noindent
Este documento é o guia do grupo: arquitetura, divisão de tarefas e o que cada
pessoa precisa implementar.

\section{Tema e domínio}

Sistema de \textbf{Gestão de Equipamentos}: cadastro de equipamentos, suas categorias
e localizações, registro de manutenções e empréstimos/alocações a usuários.

\subsection*{Entidades sugeridas (mínimo de 5 exigido pelo professor)}

\begin{tabularx}{\textwidth}{@{}l Y Y@{}}
\toprule
\textbf{Entidade} & \textbf{Descrição} & \textbf{Relacionamentos} \\
\midrule
\textbf{Usuario} & Pessoa que acessa o sistema (login/senha). & 1 Usuario $\to$ N Emprestimos \\
\textbf{Equipamento} & Item gerenciado (notebook, projetor, etc.). & N $\to$ 1 Categoria; N $\to$ 1 Localizacao \\
\textbf{Categoria} & Classificação do equipamento. & 1 Categoria $\to$ N Equipamentos \\
\textbf{Localizacao} & Setor/sala onde o equipamento fica. & 1 Localizacao $\to$ N Equipamentos \\
\textbf{Manutencao} & Registro de manutenção de um equipamento. & N $\to$ 1 Equipamento \\
\textbf{Emprestimo} & Vínculo de um equipamento a um usuário por período. & N $\to$ 1 Equipamento; N $\to$ 1 Usuario \\
\bottomrule
\end{tabularx}

\medskip
\noindent
São 6 entidades (1 a mais que o mínimo). O grupo pode ajustar.

\section{Arquitetura em camadas}

\begin{Verbatim}[frame=single, fontsize=\small]
Cliente / Swagger / Postman
        |
GestaoEquipamentos.API            (controllers, Swagger, auth, middlewares, Program.cs)
        |
GestaoEquipamentos.Application    (DTOs, services, interfaces, casos de uso, validacoes)
        |
GestaoEquipamentos.Domain         (entidades, enums, regras essenciais)
        |
GestaoEquipamentos.Infrastructure (DbContext, repositories, migrations, EF Core/Npgsql)
        |
PostgreSQL
\end{Verbatim}

\noindent
A camada \texttt{GestaoEquipamentos.Domain} não referencia EF Core nem infraestrutura.
\texttt{GestaoEquipamentos.Exceptions} é transversal: exceções customizadas e
padronização de erros.

\section{Divisão de tarefas (definida no grupo)}

\begin{tabularx}{\textwidth}{@{}l l Y@{}}
\toprule
\textbf{Camada / Tema} & \textbf{Responsável} & \textbf{O que falta implementar} \\
\midrule
\textbf{Domain} & Lucas & Criar as entidades, enums e regras essenciais. \\
\textbf{API} & Lucas / Pedro & Controllers, Swagger, middlewares, wiring no \texttt{Program.cs}. \\
\textbf{Application} & Paulo & DTOs, interfaces de service, services/casos de uso, validações, \texttt{AddApplication}. \\
\textbf{Infrastructure} & Camila & DbSets, configurations (\texttt{IEntityTypeConfiguration}), migrations, repositories específicos. \\
\textbf{Exceptions} & Adriano & Exceções customizadas, modelo de erro e middleware de tratamento global. \\
\textbf{Autenticação} & Pedro & Registro/login, hash de senha, geração e validação de token JWT, proteção de endpoints. \\
\bottomrule
\end{tabularx}

\section{Estado atual do repositório (o que já está pronto)}

\begin{itemize}[nosep]
  \item Solution \texttt{.sln} com os 5 projetos e as referências entre camadas configuradas.
  \item \textbf{Base da Infrastructure} (camada da Camila):
  \begin{itemize}[nosep]
    \item \texttt{AppDbContext} (aplica configurations automaticamente; DbSets a adicionar por entidade).
    \item \texttt{AppDbContextFactory} (permite rodar migrations sem subir a API).
    \item \texttt{Repository<T>} + \texttt{IRepository<T>} (CRUD genérico reutilizável).
    \item \texttt{AddInfrastructure(IConfiguration)} registra o DbContext (Npgsql) e o repositório genérico.
  \end{itemize}
  \item \texttt{docker-compose.yml} para subir o PostgreSQL.
  \item Build da solution limpo (0 erros, 0 avisos).
\end{itemize}

\noindent
As camadas Domain, Application, Exceptions e API estão como projetos vazios,
prontos para cada responsável preencher. Nada foi escrito nelas de propósito.

\section{Próximos passos sugeridos (ordem)}

\begin{enumerate}[nosep]
  \item \textbf{Domain (Lucas):} modelar as entidades e enums.
  \item \textbf{Infra (Camila):} declarar os \texttt{DbSet} no \texttt{AppDbContext}, criar as configurations e a primeira migration.
  \item \textbf{Application (Paulo):} DTOs, interfaces e services do CRUD.
  \item \textbf{Auth (Pedro):} registro/login com JWT e hash de senha.
  \item \textbf{API (Lucas/Pedro):} controllers, Swagger e wiring (\texttt{AddApplication} + \texttt{AddInfrastructure}).
  \item \textbf{Exceptions (Adriano):} exceções e middleware global de erro.
  \item \textbf{Testar e documentar:} Swagger/Postman e atualizar o README.
\end{enumerate}

\section{Requisitos obrigatórios do professor (checklist)}

\begin{itemize}[label=$\square$, nosep]
  \item Autenticação (JWT recomendado) com login e registro.
  \item Mínimo de 5 entidades com relacionamentos.
\end{itemize}
\begin{itemize}[label=$\boxtimes$, nosep]
  \item PostgreSQL como banco (docker-compose pronto).
  \item EF Core com provider Npgsql.
  \item Solução separada em API, Application, Exceptions, Domain e Infrastructure.
\end{itemize}
\begin{itemize}[label=$\square$, nosep]
  \item DTOs para entrada e saída.
  \item Regras de negócio em services (não nos controllers).
\end{itemize}
\begin{itemize}[label=$\boxtimes$, nosep]
  \item Acesso a dados na Infrastructure (DbContext/repositories).
\end{itemize}
\begin{itemize}[label=$\square$, nosep]
  \item Swagger habilitado.
\end{itemize}
\begin{itemize}[label=$\boxtimes$, nosep]
  \item Repositório Git.
\end{itemize}
\begin{itemize}[label=$\square$, nosep]
  \item Migrations entregues.
  \item Endpoints: 2 de auth, 4 de CRUD, 2 de filtro, 1 de relacionamento, 3+ protegidos.
\end{itemize}

\bigskip
\noindent\textit{Legenda: $\boxtimes$ concluído \quad $\square$ pendente.}

\end{document}
